世界大戰 ipad pro vs surface pro

1516左好左
買返黎既用途主要都係上堂做下notes
因為係parttime讀書既關係通常功課都係返屋企用desktop做
其餘用途都係娛樂多
就咁睇好似ipad岩我多d但係又習慣左用Window

建議用離讀書就買surface，因為冇野download 離玩，電又用唔得耐，所以一定唔可以成日打機/睇戲，留番啲時間可以讀書。到噉上下壞左又冇得維修，就可以換過陪新野。

一堆缺點形成一個優點

你主要用途都係幫助讀書，我的建議都係幫助你

2018 ipad la 夠廢 壞咗都唔肉痛

本身有部desktop就買iPad啦

最簡單
iPad唔係full desktop office
我係apple fans 但都建議你用surface pro
一個真正的desktop OS

surface keyboard: good shit
ipad keyboard: bad shit
自己衡量部pad打字重唔重要 多唔多 因為有部desktop做功課 打得千幾字未必會用pad

surface有得開file manager, down資料果d易處理好多
ipad無 比較難處理 如果所有野都係online accessed就當我無講過

ipad有120hz moon, 做大部份野會感覺順好多
不過會造成落差 睇片同用返普通mon可能會唔慣
依個真係優點變缺點
利申 desktop 144hz
同埋ipad pro粒U好變態

如果真係純返學用 + 睇片
ipad pro is very good
又唔使煩 其本上一拎上手就用得

windows desktop版同平版用落差別比你想像中大
當然可以駁mouse trackpad keyboard果堆野
但係純平版體驗唔會夠ipad pro玩

支筆我唔清楚 無用過

你讀咩
如大量畫圖 iPad Pro

用來Notes 九記 又或者連點寫Notes都未識 寫九左又唔會睇返 睇返又唔知寫乜九 買Surface Pro正經好多

19 n展背書科

抄note屎就用返紙
娛樂睇片就買ipad
返工屋真係溫書做功課就desktop

唔知你係唔係假膠
個mon順d會做嘢快左？

順左同快左係兩樣野

iPad 真係做唔到 Desktop 野㗎
我兩部都有，上堂同床上玩，九成用 iPad
但平時工作做野就一定換返 Surface

正解 iPad 只係便利而非實用

surface, laptop, iPad 都有

iPad 夾番one drive 行cloud storage，file management 會覺得冇咁大問題
不過買2018 non-po就算啦，有錢用黎買番部laptop好過
surface 用落唔就手，用完我都係買番Thinkpad+iPad

坐低做野：MacBook Pro /iMac

上堂：iPad Pro+ Pencil

利申ifanboy

Btw IPad 永遠做唔到正經野

一直以來我都覺得用surface pro黎present係一個好勇敢嘅舉動黎

好老實睇你用途
如果你一定要寫字咁jot notes上堂就一係ipad,一係surface
傳統laptop/macbook唔使點考慮, 否則打字jot notes用laptop就夠

咁跟住要睇你點用法, surface電少, 要上足8個鐘堂係唔夠電, 不過宜家翻新嘅lecture hall好多都一人一插頭
另外睇你有冇咩特別program要用eg. autodesk, full desktop, full ms office, 就一定係surface
如果你話上網, 打下essay, ipad都夠
打機就肯定ipad贏架啦

基本上ipad就係平板, surface係laptop加少少平板

利申:用緊sp2017

做咩咁多負評
最簡單
部iPad可以replace到真laptop咩?
你連connect個harddisk部機都唔識比反應你呀! 就算有usb-c

你當steam無到？

Steam 啲 game 點用touch screen 玩。

你當surfuce做純tablet咁on9都做得出既

唔通撘巴士又插隻mouse keyboard 離玩咩。同埋以surface 既機能同電，打得咩game, 打pubg 都打唔到一個鐘啦。

通常買pad/surface for讀書
最後都唔係
寫notes唔夠紙筆方便同深刻。
Office 果d desktop 先做得快。
唔洗買啦。

搭巴士剩係領部tab黎都有問題啦大佬呀

Tab 就係方便你落離周圍去，坐巴士冇野做囉離打下機睇下戲都唔知幾夾yy

有咩野係ipad做到 surface做唔到？even jot notes surface枝筆都好用過ipad 不過ipad二手價硬 玩一年放翻出去都係蝕千零 你諗你

視乎你jot notes想用筆定係keyboard
用筆-iPad
用Keyboard-Surface Pro

娛樂既話，iPad夠用，相信你都唔打算用Surface打pc game

不過iPad做功課基本上係冇可能，ios版office大部分功能都冇哂，比起電腦差太遠，排版極麻煩

利申：用緊iPad番學上堂，方便在於用Goodnotes唔洗印notes，直情抄上去。但佢只可以作為second device，有時仍然需要電腦做野

其實反而係驚返到屋企部Surface就會廢左
但係Ipad都仲會用下

其實你咁用
iPad 2018啦 連筆4000
買SP6真係有錢得制咩
部野仲要出哂名易壞續航力差無得整
iPad pro 連筆都起馬8000
你諗諗

世咩界大戰
R7000 vs ac68先係囉

仲有樣野你要諗
就係grad後
我就因為公司有電腦 返工以外唔使用電話
部iPad好似廢左咁
但又唔可以replace desktop

好簡單，windows 可以開幾個word file 比你左抄抄，右抄抄，仲可以插部iPad 嚟restore。

早排都面對呢個問題
最後買左ipad+pencil

拎部玩具同真正生產力工具比

有冇後悔

留名 一樣讀緊背書科 用部細電laptop
唔想帶返學校 諗緊係咪ipad2018

部野無想像中咁輕
(Ipad+pencil+keyboard)
暫時用落都ok

Keyboard有冇必要

睇你會唔會用ipad打字
我就廢事下下帶laptop所以買埋keyboard

實用性有冇比預期中高

如果著重文書用途可能surface pro會好少少，但office都要另外俾錢;

如果要平板，要好用嘅，咁iPad 就會係你嘅不二之選！
另外值得一提，keynote用黎做ppt認真一流，方便又快捷

例如
我用黎抄notes感覺上無咩問題
但仲未搵到個app可以同google drive/onedrive完美同步

用onenote
你要用win機開返
Goodnotes同note乜乜嗰兩個出名app都係嘥9氣
利申有買note乜乜

ipad pro用法好特殊，唔明點用勸你用surface pro

申：2018 12.9 用家

點解嘥9氣

有咩咁特殊